涉於去年七一毀壞社民連道具棺材 警控告四男子刑毀

去年七一，社民連成員在運送示威道具包括大型棺材到灣仔準備示威時，遭四名男子在警員面前破壞。警方其後先後拘捕了多名男子，警方今日再表示，正式落案控告其中4人刑事毀壞罪名，本月25日在東區裁判法院提堂。

4名被告分別為姓楊男子（41歲）、姓余男子（41歲）、姓范男子（55歲）及姓陳男子（36歲）。他們於去年7月底被捕，涉嫌在七一當日毀壞了一個道具棺材。

去年七一正值主權移交20週年，中國國家主席習近平訪港三日，警方如臨大敵，香港各處亦出現大批身份不明的人士，針對民主派政黨、組織的示威抗議行動加以阻撓，甚至動粗。多個政黨如社民連、香港眾志及工黨的成員，均在進行抗議時遭到不明人士阻撓，部份人士懷疑有黑社會背景。